\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
научиться создавать многопроцессные алгоритмы с общей разделяемой
памятью. Познакомиться с легковесными процессами "--- потоками.

\textbf{Задание:}

\begin{enumerate}
\item Разработать алгоритм решения задания \ref{task1}, с учетом разделения вычислений между
      несколькими потоками.
\item Разработать алгоритм решения задания \ref{task2}, с учетом разделения вычислений между
      несколькими потоками.
\item Реализовать алгоритмы решения задач и протестировать на нескольких
      примерах.
\end{enumerate}

\textbf{Задание по варианту:}
\begin{enumerate}
\item \label{task1} Найти максимальный элемент из минимальных элементов в каждой строке
      матрицы $A$. Входные данные: целое положительное число $n$, целое положительное число $k$,
      массив чисел от $A$ размерности $n \times k$. Использовать $n$ или $n+1$ процессов для решения задачи.
\item \label{task2} Задан массив односвязных списков. Вывести на экран список, содержащий
      максимальное количество положительных чисел.
\end{enumerate}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

\section{Задание \ref{task1}}

Алгоритм решения этого задания:

\begin{enumerate}
\item Cначала найдём минимальный элемент в каждой строке.
\item Сохраним его в массив $B$ размерности $n$.
\item Потом найдем максимальный элемент в массиве $B$.
\end{enumerate}

Поиск минимального элемента в каждой строке осуществляется в отдельном потоке.
Поиск максимального элемента из минимальных осуществляется в основном потоке.
Итого для решения задачи используется $n+1$ потоков.

Код программы представлен ниже:

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{cpp}{../lab8_1.cpp}

\section{Задание \ref{task2}}

Алгоритм решения этого задания:

\begin{enumerate}
\item Cначала найдём количество положительных элементов в каждом списке.
\item Сохраним его в массив $B$ размерности равной количеству списков.
\item Потом найдем индекс максимального элемента в массиве $B$.
\item Выведем список под индексом максимального элемента в массиве $B$.
\end{enumerate}

Поиск количества положительных элементов в каждом списке осуществляется в отдельном потоке.
Выбор списка с наибольшим количеством положительных элементов осуществляется в основном потоке.
Итого для решения задачи используется $n+1$ потоков.

Код программы представлен ниже:

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{cpp}{../lab8_2.cpp}

\backmatter

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Научился создавать многопроцессные алгоритмы с общей разделяемой
памятью. Познакомиться с легковесными процессами "--- потоками.

\end{document}
